# AuroraPluginExample

## Описание

Проект представляет собой демонстрационный пример использования плагина для сохранения текста с использованием `QSettings` в ОС Аврора. Пример включает в себя поле ввода текста, кнопку для сохранения и вывод сохранённого текста. Данные сохраняются через метод плагина `saveData` и обновляются через `Stream<String> onDataChanged`.

## Задачи проекта

### Что получилось:

- [x] **Анализ требований и подготовка окружения**
	- [x] Изучение документации по ссылке
	- [x] Создание репозитория на GitLab
	- [x] Установить [Aurora SDK](https://developer.auroraos.ru/doc/software_development/sdk)
	- [x] Установить [Platform SDK](https://developer.auroraos.ru/doc/software_development/psdk)
	- [x] Установить [Flutter SDK](https://gitlab.com/omprussia/flutter/flutter)
	- [x] Настройка окружения разработки
	- [x] Обнаружить Aurora CLI после всего этого и понять что можно было проще... :(
	- [x] Разобраться с дебагом, окружением авроры, запуском на эмуляторе
	- [x] Научиться работать с build скриптами, теперь создание и запуск проекта занимает не 20 минут, а 2! 
- [x] **Разработка плагина**
    - [x] Создать 1000 разных примеров и по разному в них эксперементировать (не все сохранились)
	- [x] Создание класса плагина
	- [x] Получить общее представление о работе плагинова
	- [x] Почувствовать всю боль от C++ и получить множество ошибок в лицо при компиляции
- [x] **Заинтересоваться разработкой на Авроре**
- [x] **Стать подписчиком Виталия** :)
- [x] **Поработать над самым сложным и интересным для меня тестовым заданием!**


### Что НЕполучилось:

- [ ] **Разработка плагина**
	- [ ] Реализация метода `saveData(String text)`
	- [ ] Реализация `Stream<String> onDataChanged`
	- [ ] Тестирование работы плагина отдельно
- [ ] **Разработка примера** (В общем то не дошёл дальше)
	- [ ] Создание основного интерфейса (TextField, TextButton, Text)
	- [ ] Интеграция с плагином (сохранение данных, отображение сохраненной строки)
	- [ ] Обработка событий и обновление вывода строки через `onDataChanged`
	- [ ] Обеспечение сохранения и загрузки данных при старте приложения
- [ ] **Тестирование и отладка**
	- [ ] Тестирование на эмуляторе ОС Аврора
	- [ ] Исправление возможных ошибок и багов
	- [ ] Убедиться, что все требования выполнены
- [ ] **Улучшение интерфейса**
	- [ ] Работа над симпатичностью примера :)
	- [ ] Оптимизация кода и интерфейса

## Функциональность

- Поле ввода для ввода текста

- Кнопка для сохранения текста

- Вывод сохранённого текста на странице

- Автоматическое отображение сохранённого текста при запуске приложения
  
## Структура проекта

- **Plugin**

  - Использует `QSettings` для сохранения строки

  - Метод `saveData(String text)` для сохранения текста

  - `Stream<String> onDataChanged` для отслеживания изменений данных

- **Example**

  - Поле ввода (`TextField`)

  - Кнопка для сохранения (`TextButton`)

  - Вывод строки (`Text`)

  - Интеграция с плагином для сохранения и отображения данных

## Установка

1. Клонируйте репозиторий:

   ```sh
   git clone https://gitlab.com/yourusername/AuroraTextPluginDemo.git
   ```

2. Перейдите в директорию проекта:

    ```sh
    cd AuroraTextPluginDemo
    ```

3. Установите зависимости:

    ```sh
    flutter pub get
    ```
## Запуск

1. Убедитесь, что эмулятор ОС Аврора установлен и настроен.

2. Запустите приложение на эмуляторе:

    ```sh
    flutter run
    ```
    
## Использование

1. Введите текст в поле ввода.

2. Нажмите кнопку "Сохранить".

3. Сохранённый текст отобразится на странице.

4. При перезапуске приложения сохранённый текст автоматически появится на экране.

## Требования

- Flutter SDK
- Эмулятор ОС Аврора

## Документация

Дополнительную информацию и документацию можно найти по ссылке: [Flutter для ОС Аврора](https://omprussia.gitlab.io/flutter/flutter/)

## Лицензия

Этот проект лицензирован под MIT License.

## Контакты

Если у вас есть вопросы или предложения, пожалуйста, свяжитесь со мной в Telegram: [@Galanga](https://t.me/Galanga)